<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>(Рец.) Иннокентий Анненский. Фамира-кифаред.</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="prose"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="1_256" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="1" type="volume">
<div2 n="256" type="part">
256.
ИННОКЕНТИЙ АННЕНСКИЙ. ФАМИРА-КИФАРЕД. 
Вакхическая драма. Изд. Португалова. М., 1913
<p>К жестокой сказке Софокла Иннокентий Анненский подходит с болезненной осторожностью современного человека.<rs ref="Анненский, Иннокентий Федорович" type="person"></rs><rs ref="Анненский, Иннокентий Федорович" type="person"></rs><rs ref="Софокл" type="person"></rs></p>
<p>Тема любви матери к собственному сыну превратилась у Анненского в мучительное чувство лирической влюбленности, и так далеки небожители от этих смятенных, отравленных музыкой душ, что нимфа Аргиопэ, когда решается погубить кифареда, очарованного Музами, не сразу находит слова для обращения к Зевсу. И когда Гермес спускается на землю, чтобы возвестить волю богов, он более похож на куклу, сделанную руками волшебника Леонардо для какого-нибудь князя итальянского Возрождения, чем на живого олимпийца.<rs ref="Аргиопа" type="myth_index"></rs><rs ref="Гермес (Меркурий)" type="myth_index"></rs><rs ref="Зевс" type="myth_index"></rs><rs ref="Музы" type="myth_index"></rs><rs ref="Анненский, Иннокентий Федорович" type="person"></rs><rs ref="Леонардо да Винчи" type="person"></rs></p>
<p>Пока Фамира был причастен музыке, он метался между женщинами и звездами. Но когда кифара отказалась ему служить и музыка лучей померкла в выжженных углем глазах, он, жутко безучастный к своей судьбе, сразу становится чужд трагедии, как птица, что сидит на его простертой ладони.</p>
<p>Только поучение звучит совсем как голос древнего хора:</p>
<p>«Фамира-Кифаред» прежде всего произведение словесного творчества. Вера Анненского в могущество слова безгранична. Особенно замечательно его умение передавать словами все оттенки цветного спектра. Театральность пьесы весьма сомнительна. Она написана поэтом, питавшим глубокое отвращение к театральной феерии, и не как советы исполнителям, а как само исполнение следует понимать чудесные ремарки, в выразительности не уступающие тексту.<rs ref="Анненский, Иннокентий Федорович" type="person"></rs></p>
<p>Пляски и хоры Анненского воспринимаются как уже воплощенные, и музыкальная иллюстрация ничего не прибавит к славе «Фамиры-Кифареда».<rs ref="Анненский, Иннокентий Федорович" type="person"></rs></p>
<p>Для чего, в самом деле, тимпан и флейту, претворенные в слово, возвращать в первобытное состояние звука?</p>
<p>Напечатана книга всего в 100 экземплярах.</p>
<date when="1913">1913</date>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>