<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>Борис Пастернак</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="prose"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="2_195" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="2" type="volume">
<div2 n="195" type="part">
195.
БОРИС ПАСТЕРНАК
<p>Когда явился Фет, русскую поэзию взбудоражило «серебро и колыханье сонного ручья», а, уходя, Фет сказал: «И горящею солью нетленных речей». Эта горящая соль каких-то речей, этот посвист, щелканье, шелестение, сверкание, плеск, полнота звука, полнота жизни, половодье образа и чувства с неслыханной силой воспрянули в поэзии Пастернака. Перед нами значительное патриархальное явление русской поэзии Фета.<rs ref="Пастернак, Борис Леонидович" type="person"></rs><rs ref="Фет (Шеншин), Афанасий Афанасьевич" type="person"></rs></p>
<p>Величественная домашняя русская поэзия Пастернака уже старомодна, она безвкусна, потому что бессмертна; она бесстильна потому, что захлебывается от банальности классическим восторгом цокающего соловья. Да, поэзия Пастернака — прямое токование (глухарь на току, соловей по весне),<rs ref="Пастернак, Борис Леонидович" type="person"></rs></p>
<p>прямое следствие особого физиологического устройства горла, такая же родовая примета, как оперенье, как птичий хохолок.</p>
<p>Стихи Пастернака почитать — горло прочистить, дыханье укрепить, обновить легкие: такие стихи должны быть целебны от туберкулеза. У нас сейчас нет более здоровой поэзии. Это — кумыс после американского молока.<rs ref="Пастернак, Борис Леонидович" type="person"></rs></p>
<p>Книга «Сестра моя жизнь» представляется мне сборником прекрасных упражнений дыханья: каждый раз голос ставится по-иному, каждый раз иначе регулируется мощный дыхательный аппарат.</p>
<p>У Пастернака синтаксис убежденного собеседника, который горячо и взволнованно что-то доказывает, а что он доказывает?<rs ref="Пастернак, Борис Леонидович" type="person"></rs></p>
<p>Так, размахивая руками, бормоча, плетется поэзия, пошатываясь, головокружа, блаженно очумелая и все-таки единственная трезвая, единственная проснувшаяся из всего, что есть в мире.</p>
<p>Конечно, Герцен и Огарев, когда стояли на Воробьевых горах мальчиками, испытывали физиологически священный восторг пространства и птичьего полета. Поэзия Пастернака рассказала нам об этих минутах — это блестящая «Нике», перемещенная с Акрополя на Воробьевы горы.<rs ref="Афины" type="geo_index"></rs><rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Герцен, Александр Иванович" type="person"></rs><rs ref="Огарев, Николай Платонович" type="person"></rs><rs ref="Пастернак, Борис Леонидович" type="person"></rs></p>
<date from="1922" to="1923">1922—1923</date>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>