<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>‹Бласко Ибаньес. Земля для всех›</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="prose"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="2_234" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="2" type="volume">
<div2 n="234" type="part">
234.
‹БЛАСКО ИБАНЬЕС. ЗЕМЛЯ ДЛЯ ВСЕХ›
<p>От литературных салонов Парижа, где чудовищные рыжие поэтессы мучают гостей стихами, где русские княгини румынского происхождения ищут мужа-американца, где монументальные торты взяты в кондитерской напрокат, а голодную богему кормят сухариками, — в Аргентину.<rs ref="Аргентина" type="geo_index"></rs><rs ref="Париж" type="geo_index"></rs></p>
<p>Так перебрасывается действие в последнем романе Бласко<rs ref="Бласко Ибаньес, Висенте" type="person"></rs></p>
<p>Ибаньес «Земля для всех». Писателя-эмигранта потянуло к Латинской Америке.<rs ref="Америка Латинская" type="geo_index"></rs></p>
<p>Испанский инженер с фаустовскими планами орошения прерий, влюбленные подрядчики, выписывающие в степную глушь цилиндры и духи из Буэнос-Айреса, франты, щеголяющие в цирковых фраках с толстыми шелковыми шнурами, сумасброды, разбивающие английский парк на раскаленной, безлесной земле, — все это, пожалуй, больше похоже на киносценарий, чем на обычный роман.<rs ref="Буэнос-Айрес" type="geo_index"></rs></p>
<p>Эта книга насыщена юмором и буйством жизни. Недаром трактирщик в странном поселке, где разбогатевшие самцы, как бизоны, сражаются за обладание парижанкой, расцветил свою хижину всеми флагами — и признанными, и не признанными Лигой Наций.</p>
<p>«Земля для всех» вышла в «Прибое».</p>
<date when="1926">1926</date>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>