<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>Варианты. «Березіль»</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="prose"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="2_274" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="2" type="volume">
<div2 n="229а" type="part">
229а.
‹К ОЧЕРКУ «БЕРЕЗІЛЬ»›
<p>На днях в Киеве встретились два замечательных театра: украинский «Березиль» и Еврейский камерный из Москвы. Великий еврейский актер Михоэльс на проводах «Березиля», уезжающего в Харьков, сказал, обращаясь к украинскому режиссеру Лесю Курбасу: «Мы братья по крови»... Таинственные слова, которыми сказано нечто большее,чем о мирном сотрудничестве и сожительстве народов.<rs ref="Киев" type="geo_index"></rs><rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Харьков" type="geo_index"></rs><rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Курбас, Лесь" type="person"></rs><rs ref="Михоэлс (Вовси), Соломон Михайлович" type="person"></rs></p>
<p>Между тем оба театра совершенно непохожи, даже полярны. Еврейский камерный, приехавший в Киев на шестинедельные гастроли, прикоснулся к родной почве: здесь он у себя дома и бесконечно выигрывает, когда кругом кипит еврейская толпа, звучат еврейские голоса, царит еврейский вкус — покрой одежды, жест.<rs ref="Киев" type="geo_index"></rs></p>
<p>«Березиль» мог возникнуть только на У‹краине›. Его молодая рассудочность, трезвость театральной мысли, его балаганная живость, достигшая апофеоза в украинской</p>
<p>«Березиль» никак не может освободиться от обезьяньих лап экспрессионизма и театрального лжесимволизма: от толлеровщины.</p>
<p>Вот, например, злостный по своей рассудочности трюк: актер Бучма (Джимми) на канате переправляется из американского застенка — туда и обратно — в толпу, изображающую коллектив. Канатная переправа — Дж‹имми› черпает силу и утешение в коллективе и возвращается в застенок. Это безумно точно, а потому безумно скучно<rs ref="Бучма, Амвросий Максимилианович" type="person"></rs></p>
<p>Я видел только проводы «Березиля»: мозаичный праздничный спектакль, составленный из отрывков. Этого бесконечно мало, чтобы составить суждение о театре, но слишком достаточно, чтобы почувствовать его вкус.</p>
<p>Маленький Соловцовский театр был наэлектризован: каждый фрагмент и провозглашаемое имя режиссера встречалось аплодисментами.</p>
<p>Я пришел к концу пира, а потому было трудно догнать восторг и опьянение обычных зрителей «Березиля»</p>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>