<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>Письма. 27. Ф. Сологубу, [27 апреля (10 мая) 1915 г.]</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="letter"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="4_027" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="4" type="volume">
<div2 n="27" type="part">
27.
Ф. СОЛОГУБУ, 
<p>С крайним изумлением прочел я Ваше письмо. В нем Вы говорите о своем намерении держаться подальше от футуристов, акмеистов и к ним примыкающих. Не смея судить о Ваших отношениях к футуристам и «примыкающим», как акмеист я считаю долгом напомнить Вам следующее: инициатива Вашего отчуждения от акмеистов всецело принадлежала последним. К участию в Цехе поэтов (независимо от Вашего желания) привлечены Вы не были, равно как и к сотрудничеству в журнале «Гиперборей» и к изданию Ваших книг в издательствах: «Цех поэтов», «Гиперборей» и «Акме». То же относится и к публичным выступлениям акмеистов, как таковых.</p>
<p>Что же касается до моего к Вам предложения участвовать в вечере, устроенном Тенишевским Училищем в пользу одного из лазаретов, то в данном случае я действовал как бывший ученик этого училища, а не как представитель определенной литературной группы.</p>
<p>Действительно, некоторые из акмеистов и я в том числе в ответ на приглашения Ваши и А. Н. Чеботаревской посещали Ваш дом.<rs ref="Чеботаревская, Анастасия Николаевна" type="person"></rs></p>
<p>Но после Вашего письма я имею все основания заключить, что это было с их стороны ошибкой.</p>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>