<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>Письма. 37. В. Я. Хазиной, ‹май — июнь 1921 г.›</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="letter"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="4_037" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="4" type="volume">
<div2 n="37" type="part">
37.
В. Я. ХАЗИНОЙ, 
<p>Рад вам сообщить, что у нас все благополучно. Должно быть, в субботу мы с Надей едем в Тифлис в хороших условиях и на определенное обеспечение.<rs ref="Тифлис" type="geo_index"></rs></p>
<p>Я встретил здесь своего приятеля, Особоуполномоченного по эвакуации Кавказа, и он нас берет с собой на службу в Грузию. Это очень хороший человек, художник Лопатинский, когда-то он работал со мной в Наркомпросе. Теперь он во главе огромного учреждения на Кавказе. Отношения у нас прочно-дружеские, и он все для меня сделает, что может. Я съездил без Нади в Петербург. Голодать не пришлось. Живем у Жени. Ковер будет продан на дорогу очень скромно, сейчас ковры не в цене и продать очень трудно, тысяч двести думаем получить. Надя здорова, сырой воды не пьет и ничего сырого есть не будет в пути. Настроение бодрое.<rs ref="Грузия" type="geo_index"></rs><rs ref="Кавказ" type="geo_index"></rs><rs ref="Петербург (Ленинград, Петрополь)" type="geo_index"></rs><rs ref="Лопатинский" type="person"></rs></p>
<p>Адрес наш: Ростов, Управление Особоуполномоченного Центроэвака на Кавказе, для Мандельштама. Это центр. Оттуда едем дальше. Оттуда же перешлют ваше письмо по пути нашего следования.<rs ref="Кавказ" type="geo_index"></rs><rs ref="Ростов" type="geo_index"></rs><rs ref="Мандельштам (Хазина), Надежда Яковлевна" type="person"></rs></p>
<p>Проезжая Харьков, телеграфируем в Киев.<rs ref="Киев" type="geo_index"></rs><rs ref="Харьков" type="geo_index"></rs></p>
<p>Перед отъездом подаем заявление в литовскую миссию. Основания (мои бумаги) признаны </p>
<p>. Это продлится месяц и механически будет сделано в наше отсутствие.</p>
<p>Сердечный привет Якову Аркадьевичу и Анне Яковлевне.</p>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>