<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>Письма. 74. Н. Я. Мандельштам, ‹5 февраля 1926 г.›</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="letter"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="4_074" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="4" type="volume">
<div2 n="74" type="part">
74.
Н. Я. МАНДЕЛЬШТАМ, 
<p>Что ни день — от тебя письмо... Спасибо тебе, нежняночка! Ты жизнь моя, а еще спрашиваешь... Знаешь, детка, быстро-быстро пройдут эти недели. Нас оторвали друг от друга. Это какая-то варварская нелепость: </p>
<p>Уже два дня я не выхожу. Больше 20º мороза с сильным ветром. Сижу в кожаном кабинете. Окна замерзли. Тепло. Тихо. Татька. Тихонечко работаю. Мне уже переписали всю книгу. Не кривя душой скажу: ты умница, хорошо перевела: совсем, совсем неплохо. Очень мне помогла. Дай расцеловать тебя. С завтрашнего дня Женя нашел мне машинистку — работать у меня.</p>
<p>Деда — ангел. Ходит для меня в Прибой и на почту. Рецензии есть, но денег за них не сразу выдают: они выписываются и </p>
<p>. Завтра приезжает Бройдо. Завгиза. Ждем полной ясности.<rs ref="Бройдо, Григорий Исаакович" type="person"></rs></p>
<p>Аню все еще не видел, но каждый день с ней говорю. Оказалось (пришлось тянуть ее за язык), что она служит гувернанткой при двух детях — мальчик 7 и девочка 9 л. в «среднебуржуазной» семье. Это она называет «частной службой». Голос у нее веселый, и по телефону я слышал, как ее теребят дети: «Они зовут меня смотреть на их </p>
<p>».</p>
<p>Надюшок, как ты распорядилась деньгами? Не давай в восьмой номер больше <rs ref="Надежда," type="person"></rs></p>
<p>. Оставь себе 50 р. на расходы. На днях вышлю тебе еще 100 р. Детка родная, близкая моя, хоть бы карточка твоя со мной была! Я твой чесучовый шарфик обмотал и ношу вроде жабо. Наш плед — это тоже ты...</p>
<p>Пиши мне правду, только правду о </p>
<p> Жена Пунина не советует кварц, а лучше <rs ref="Пунина (Аренс), Анна Евгеньевна" type="person"></rs></p>
<p>. Сейчас говорил по телефону с Шкловским. Он здесь. Приедет ко мне завтра. «У меня, — говорит, — есть дело к вам!» Я думаю, Надинька, что, кончив «Прибой», поеду в Москву, а оттуда так близко к тебе, что я не устою... Что ты скажешь? Впрочем, я буду рассудительный, пока нужно, пока можно быть рассудительным.<rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Надежда," type="person"></rs><rs ref="Шкловский, Виктор Борисович" type="person"></rs></p>
<p>Господь с тобой, ненаглядная моя, радость моя — жена моя без колечка еще. Люблю как только можно любить, т. е. дурею и ни с кем ни о чем не могу говорить. Жизнь моя: целую без конца.</p>
<p>Завтра подпишусь на вечерние для моей детушки газеты и вышлю Трамвай.</p>
<p>Ты не поверишь, а мне у Жени </p>
<p>. Татька ходит в детский сад. «Дама» с нее сошла. Она тощая и очень шальная девчонка. </p>
<p> все, даже на днях прочла «аборт» — бабушка, что такое? — и «правительствующий сенат». Деда тебя целует! Анна Андреевна шлет привет. Ек‹атерина› Конст‹антиновна› тоже.</p>
<p>Нануша: не кури (и я), кушай яйца, масло, пей какао. </p>
<p> Подтягивай старуху. Дразни ее червонушкой!</p>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>