<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>Письма. 113. Н. Я. Мандельштам, ‹начало ноября 1926 г.›</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="letter"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="4_113" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="4" type="volume">
<div2 n="113" type="part">
113.
Н. Я. МАНДЕЛЬШТАМ, 
<p>Надик, я беспокоюсь, хватит ли у тебя денег? Думаю, что, пока ты получишь это письмо, вышлю тебе рублей 50. Во всяком случае при малейшем стеснении телеграфируй. Я не продаю вещей, а получки начинаются на той неделе. Хорошо ли тебе, дружок, возвращаться в ноябре? У нас теперь очень хмуро и холодно. Подумай, родненькая! Может, махнешь через Джанкой (морем не надо) в Ялтушку? Детка, я тебя не уговариваю. Тебе виднее. А если вернешься, мы прямо с вокзала поедем в Ленинградодежду и купим шубку за 150 р.!<rs ref="Джанкой" type="geo_index"></rs></p>
<p>Квартира наша в Лицее еще не устроена. Лаврентьев кочевряжится с мебелью. Это пустяки: я его — кретина обломаю. Кровати очень хороши. Остального пока что нет. Была какая-то дрянь. Я ее выставил.<rs ref="Лаврентьев" type="person"></rs></p>
<p>В комнатах довольно тепло и очень сухо. Если закрыть большую прихожую, то на две жилых приходятся полукамин и кафельная печь. В кухне кроме плиты хорошая круглая печка. Очень чисто, светло и уютно. Нануша, я дудмаю, что ты в Феодосии будешь жить у своей коктебельской хозяйки? Я угадал? Да? А что ты скажешь о моем плане встретиться в Москве? Мне безумно хочется! Дела мои такие:<rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Москва" type="geo_index"></rs></p>
<p>1) книга в Прибое, 3 листа</p>
<p>2) масса рецензий там же</p>
<p>3) Маршак предлагает <rs ref="Маршак, Самуил Яковлевич" type="person"></rs></p>
<p> Тартарена по 80 р. с листа (это чепуха: турусы на колесах)</p>
<p>4) Слонимский берет в Прибое <rs ref="Слонимский, Михаил Леонидович" type="person"></rs></p>
<p> перевод Тартарена (это лучше)</p>
<p>5) редактура у Маршака по 50 р.<rs ref="Маршак, Самуил Яковлевич" type="person"></rs></p>
<p>6) 220 р. уже заработано в Гизе и Прибое (из них 80 — Леонову) (выплачивают на днях)<rs ref="Леонов," type="person"></rs></p>
<p>7) вторая книга (Вильдрак) в Прибое будет на днях (3 листа).<rs ref="Вильдрак, Шарль" type="person"></rs></p>
<p>Теперь, родненький, ты знаешь, чем живет твоя Няня. У меня большой друг — деда. Он чудесный и добрый. Я все время у него на зеленом диване. Мне там лучше. Пташенька, солнышко! Эта наша разлука ненастоящая. Она самая дикая. Я не верю в нее. Ты со мной, дружок.</p>
<p>Господь с тобой, Надинька! Я люблю тебя. Я муж твой, Няня.</p>
<p>Нануша, с болькамушкой ехать нельзя! Пережди ее! Слышишь!</p>
<p>Ласточка моя, кривоножка! Будь осторожна с отъездом! Передумай еще раз!</p>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>