<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>Письма. 119. А. Б. Халатову, ‹июль — август 1927 г.›</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="letter"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="4_119" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="4" type="volume">
<div2 n="119" type="part">
119.
А. Б. ХАЛАТОВУ, 
<p>Сообщаю Вам по предложению В. И. Нарбута краткие сведения о прохождении моей книги в Госиздате.<rs ref="Нарбут, Владимир Иванович" type="person"></rs></p>
<p>В январе текущего года книга моя была включена Ленотгизом в годовой план, получивший формальное утверждение Москвы. Понадобилось утверждение в квартальном плане: в первом квартале Московский редплан вынес постановление: «ввиду возражений со стороны торгового сектора перенести вопрос, согласно предложения Ленотгиза, на президиум». Это постановление, состоявшееся с участием т. Бескина, было зафиксировано протоколом № 69.<rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Бескин, Осип Мартынович" type="person"></rs></p>
<p>Ленотгиз настаивал на печатании книги. Главный редактор Ленотгиза тов. Горохов дважды писал в Москву — т. т. Бескину и Янсону, приводя в пользу книги доводы<rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Бескин, Осип Мартынович" type="person"></rs><rs ref="Горохов Л.Б., " type="person"></rs><rs ref="Янсон Я. Д.," type="person"></rs></p>
<p>литературно-принципиального характера и всячески предлагая ускорить рассмотрение вопроса в президиуме.</p>
<p>Наконец, только в июне месяце вопрос был поставлен на повестку президиума редплана и получил отрицательное разрешение — по отводу торгового сектора.</p>
<p>Тов. Горохов на днях говорил мне — и не откажется Вам подтвердить, что Ленотгиз не меняет своей положительной позиции по отношению к моей книге и не разделяет опасений торгового сектора в Москве.<rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Москва" type="geo_index"></rs><rs ref="Горохов Л.Б., " type="person"></rs></p>
<p>Дополнительные сведения я могу Вам дать в личной беседе.</p>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>