<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>Письма. 199. Н. Я. Мандельштам, [29 декабря 1935 г.]</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="letter"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="4_199" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="4" type="volume">
<div2 n="199" type="part">
199.
Н. Я. МАНДЕЛЬШТАМ, 
<p>Сегодня от тебя письма не было. 40 р. телеграфом получил. Всего у меня 50 р. Между прочим: договорился с директором, если захочу уехать до 5 янв‹аря› — он «покупает» у меня путевку (месячную), удерживает за прожитые дни и выплачивает разницу. Эта воображаемая сделка сразу меня освободила. Ох и нудно же здесь! Спать не дают.</p>
<p>Деликатные молодые люди, на цыпочках, в русских сапогах с 3 часов ночи ходят через палату.</p>
<p>А вчера слегка отморозил уши и синим светом кварцевой лампы был исцелен. Вот и все новости. В нанятую комнату не решаюсь переехать: холод там. Дал десятку задатку и отбираю молоком. Хожу туда, когда невтерпеж. Все-таки что-то свое — на час-другой.</p>
<p>Надик, не кажется ли тебе, что я должен обратиться к Щербакову или Горькому с письмом или телеграммой, т. е. просьбой ответить на мое далеко не шуточное обращение? Это не исключит твоего прихода, мой друг. Но дело, как бы его ни обернули, слишком известно, чтобы разговаривать по-домашнему. Если это мое предложение не запоздало, немедленно телеграфируй, как ты смотришь на него. Я имею в виду <rs ref="Горький, Максим" type="person"></rs><rs ref="Щербаков, Александр Сергеевич" type="person"></rs></p>
<p>.</p>
<p>Хочется тебе сказать еще раз, какое для нас счастье быть вместе. Неужели после пятого мы встретимся? Похоже, что </p>
<p>Надик бесконечно мой родной, слышишь меня?</p>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>