<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>Письма. 213. Е. Э. Мандельштаму, ‹январь 1937 г.›</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="letter"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="4_213" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="4" type="volume">
<div2 n="213" type="part">
213.
Е. Э. МАНДЕЛЬШТАМУ, 
<p>Слушай, Женя: дело не в том, пришлешь ты эти деньги или нет. Такой вид помощи, такое безбрежное равнодушие становится чудовищным. Ты скажи: тебе просто плевать на</p>
<p>меня? Так что ли?</p>
<p>Далеко он, не видно брата... «Наглядности» нет. Поставишь свечечку за 60 р. на три месяца и еще умиляешься своему благородству.</p>
<p>На меня — нет у тебя. Значит, я для тебя лишний. Давай скажем просто: моя жизнь для тебя </p>
<p> того, чтобы систематически урезывать </p>
<p> бюджет, бюджет всей своей семьи на 10%, а то и меньше. Против фактов не пойдешь. Разные бывают братья. Но очень редко, очень редко любовь к своей семье (понимая под ней </p>
<p> жену и детей и себя самого) выражается в форме такой малодушной и </p>
<p> судороги, такого зажмуриванья глаз. Пока я скажу тебе: ты ведешь себя как скверный мальчишка, надеющийся избежать ответственности. Вряд ли я заставлю тебя спасти меня от голода и болезней.* (Ты ведь сам болен и тяжело работаешь: жалею тебя), но знай, что ты перешел границу </p>
<p> небрежности.</p>
<p>Я рад, что ты не испытал и не испытываешь и сотой доли того, что суждено мне. (А как бы я тебе помогал! Здорово! Сам знаешь. Я бы </p>
<p> такой помощью). Но ты человек трезвый и найдешь себе оправдание. Тяжко иметь брата-врача. Прощай доктор.</p>
<p>P.S. Не посоветуешь ли ты мне </p>
<p>нищенство? Этот месяц мы живем на 100 р. на двоих.</p>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>