<?xml version='1.0' encoding='UTF8'?><html><body><tei xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
<teiheader>
<filedesc>
<titlestmt>
<title>Письма. 244. Б. С. Кузину, 10 марта 1938 г.</title>
<author>О.Э. Мандельштам</author>
</titlestmt>
<publicationstmt>
<p>АРТ-БИЗНЕС-ЦЕНТР МОСКВА 1993</p>
<biblstruct>
<biblscope n="" type="volume"></biblscope>
<biblscope n="" type="part"></biblscope>
</biblstruct></publicationstmt>
<sourcedesc>
<p>Издание подготовлено Мандельштамовским обществом</p>
</sourcedesc>
<respstmt>
<resp>Подготовка и разметка файлов - Алексей Литвинцев, Вероника Файнберг. Создание
          электронного ресурса - Тимофей Молчанов. Руководители проекта - Центр Digital Humanities,
          Мандельштамовское общество (НИУ ВШЭ).</resp>
</respstmt></filedesc>
<profiledesc>
<textdesc n="letter"></textdesc>
<textclass>
















</textclass></profiledesc>
<catref target="4_244" type="ID"></catref></teiheader>
<text>
<div1 n="4" type="volume">
<div2 n="244" type="part">
244.
Б. С. КУЗИНУ, 
<p>Вчера я схватил бубен из реквизита Дома отдыха и, потрясая им и бия в него, плясал у себя в комнате: так на меня повлияла новая обстановка. «Имею право бить в бубен с бубенцами». В старой русской бане сосновая ванна.</p>
<p>Глушь такая, что хочется определить широту и долготу.</p>
<p>Сборы были огромные. Очень трогательное расставание с калининскими хозяевами.</p>
<p>С собой груда книг. М‹ежду› п‹рочим,› весь Хлебников. Еще не знаю, что с собой делать. Как будто еще очень молод. Здесь должно произойти превращение энергии в другое качество. «Общественный ремонт здоровья» — значит, от меня чего-то доброго ждут, верят в меня. Этим я смущен и обрадован. Ставскому я говорил, что буду бороться в поэзии за музыку зиждущую. Во мне небывалое доверие ко всем подлинным участникам нашей жизни, и волна встречного доверия идет ко мне. Впереди еще очень много корявости и нелепости, — но ничего, ничего не страшно! Чуть-чуть не сделался переводчиком. Давали дневник Гонкуров. Потом раздумали. Ничего пока не дали.<rs ref="Гонкуры," type="person"></rs><rs ref="Ставский (Кирпичников), Владимир Петрович" type="person"></rs><rs ref="Хлебников, Велимир" type="person"></rs></p>
<p>Любопытно: как только вы написали о Дворжаке, купил в Калинине пласт‹инку›. Слав‹янские› танцы №1 и №8 действительно прелесть. Бетховен‹ская› обработка народных тем, богатство ключей, умное веселье и щедрость.<rs ref="Калинин (Тверь)" type="geo_index"></rs><rs ref="Бетховен, Людвиг ван" type="person"></rs><rs ref="Дворжак, Антонин" type="person"></rs></p>
<p>Шостакович — Леонид Андреев. Здесь гремит его 5-я<rs ref="Андреев, Леонид Николаевич" type="person"></rs><rs ref="Шостакович, Дмитрий Дмитриевич" type="person"></rs></p>
<p>симфония. Нудное запугивание. Полька Жизни Челов‹ека›. Не приемлю.</p>
<p>Не мысль. Не математика. Не добро. Пусть искусство: не приемлю! Здравствуйте (?) же и до свидания.</p>
</div2>
</div1>
</text>
</tei>
</body></html>